Necesitamos saber de qué lado hay más radiación solar a lo largo del día para que podamos producir tanta energía como sea posible. Como los paneles fotovoltaicos son más productivos cuando los rayos del sol son perpendiculares a su superficie, determinaremos la orientación en función del Hemisferio donde nos encontremos.
Se requiere obtener la latitud en la que nos encontramos, una vez determinada la latitud, hay que restar 23° (ángulo de inclinación aproximado de la tierra). La última operación matemática es: 90 - (resultado obtenido), de esta forma obtenemos el grado de inclinación.
